[
	{
		"question": "两片绿叶把米装，小绳一绑真漂亮",
		"answer": "粽子",
		"options": [
			"年糕",
			"青团",
			"粽糕"
		],
		"explain": "粽子"
	},
	{
		"question": "小小个，橙黄皮，春节买，图吉利",
		"answer": "金桔",
		"options": [
			"芒果",
			"橙子",
			"柚子"
		],
		"explain": "金桔"
	},
	{
		"question": "小小丸子白又白，里面黑泥流出来",
		"answer": "汤圆",
		"options": [
			"饺子",
			"烧麦",
			"包子"
		],
		"explain": "汤圆"
	},
	{
		"question": "前面来了一群鹅，扑通扑通跳下河，等到潮水涨三次，一古脑儿赶上坡。",
		"answer": "饺子",
		"options": [
			"烧麦",
			"包子",
			"汤圆"
		],
		"explain": "饺子"
	},
	{
		"question": "平日不思，中秋想你，有方有圆，甜甜蜜蜜。",
		"answer": "月饼",
		"options": [
			"桂花糕",
			"烧饼",
			"饺子"
		],
		"explain": "月饼"
	},
	{
		"question": "生在深山叶飘飘，零落人间用水浇，得到人间一把米，一条黄草捆上腰",
		"answer": "年糕",
		"options": [
			"粽子",
			"青团",
			"粽糕"
		],
		"explain": "年糕"
	},
	{
		"question": "兄弟姐妹多，同睡一个窝，脸蛋红红像玛瑙，哈哈大笑嘴巴破。",
		"answer": "石榴",
		"options": [
			"核桃",
			"葡萄",
			"火龙果"
		],
		"explain": "石榴"
	},
	{
		"question": "八个娃娃抬面鼓，两个大人前面舞，娃娃抬鼓真奇怪，不走直步走横步。",
		"answer": "螃蟹",
		"options": [
			"蛤蟆",
			"青蛙",
			"八爪鱼"
		],
		"explain": "螃蟹"
	},
	{
		"question": "兄弟两个瘦又长，扭在一起下池塘。池塘里面打个滚，捞起变得黄又胖。",
		"answer": "油条",
		"options": [
			"糖糕",
			"麻花",
			"麻球"
		],
		"explain": "油条"
	},
	{
		"question": "糖是皮来果是馅，一串一串红艳艳。冬天吃它不难买，夏天和它难见面。",
		"answer": "冰糖葫芦",
		"options": [
			"冰糕",
			"棒棒糖",
			"糖糕"
		],
		"explain": "冰糖葫芦"
	},
	{
		"question": "城门失火",
		"answer": "烧带鱼",
		"options": [
			"红烧肉",
			"烧鸡",
			"烤鸭"
		],
		"explain": "烧带鱼"
	}
]